黃毓民患有敗血病，於facebook交代病情

走過鬼門關

一、

生命無常，上帝作主。

我一直都有定期血檢的習慣，由於早前抽血檢查發現前列腺癌PSA指數過高，經超聲波掃描檢查亦發現前列腺腫大部分有異樣，經梁智鴻醫生安排，四月廿三日（星期四）早上入院（養和醫院）進行超聲波掃描抽針檢查（TRUS Guided Prostate Biopsy）。

這一次的抽針檢查竟然因為細菌入血而出現致命的併發症-敗血病，使我一度要在生死邊緣掙扎求存。

當醫生發現超聲波影像有可疑的地方時，會進行針吸活組織檢查，醫生在超聲波的導引下，用高速穿刺槍穿過直腸壁，進入前列腺懷疑有腫瘤之處，穿刺十至十四針，以取出前列腺組織進行病理化驗。據說這應該是所有檢查中最痛的一項，不過在進行抽針前，醫生可為病人局部麻醉或打止痛針，穿刺過程時間亦不會太長。我沒有局部麻醉，祇有打止痛針。測試完成在病床休息幾個小時後，傍晚出院返家，臨行前梁醫生一再叮囑，抽針屬創傷性的檢查，病人在完成檢查幾日內可能會出現血尿、發燒等情況，均屬正常，不過如果出現高燒、嘔吐或血壓過低，則必須立即通知他。回到家中，吃過晚飯洗完澡便稍事休息，之後準備看《毓民踩場》直播（這一集是兩日前錄影，嘉賓是曾智華），但是身體極度不適，頭暈目眩、頭痛，而且開始發燒，在床上躺了兩個多小時後，全身發抖，氣促，嘔吐、身體發滾，用體溫計測量結果是高達卅九點八度，十分嚇人，於是立即用冰敷及吃退燒藥，情況稍為紓緩。凌晨兩點幾，留言給秘書Crystal，請她早上致電梁智鴻醫生診所。四月廿四日（星期五）中午診所方面來電：要立即入院。下午三時抵達養和醫院，不到半個小時，梁智鴻醫生趕到，經過檢查後發現血壓極低：76/48，梁醫生以定速輸液泵施藥，希望可以提升血壓，但半個小時後血壓仍無仼何上升跡象，梁醫生神色凝重對我說：細菌入血，是敗血病，要即刻入ICU！

聽到要入ICU搶救，已心知不妙。原來嚴重的敗血症是會導致供應組織的血流不足而使器官衰竭甚至休克。深切治療病房是為需要高度密集醫療照料的重病傷患或垂危的病人所特設的病房，有很多設備和儀器，隨時監測患者的身體變化，並由醫療人員廿四小時輪班照顧，廿四小時監察是為了可隨時為病人提供整體性的器官支持治療。

入住深切治療部，都是生命垂危的病人，要在病情穩定無生命危險後才能離開。當時心裏在想，我可以出得來嗎？進入深切治療部病房後，由養和醫院深切治療部主任李衞全醫生負責主導治療，而我的主診醫生梁智鴻教授亦在場，還有三位腎科専家：香港腎科權威余宇康教授及唐國隆醫生、陳楚文醫生。

二、

在深切治療病房床上，雙手滿插靜脈注射溶液的膠管，全身都是喉管，包括尿管、胃管；心電圖、強心針，再加上要用呼吸機維生，身體的痛楚不言可喻，但神志仍然十分清醒。

在命懸一線的時候，我在想些甚麼呢？都在思念家人。

第一個想起的是今年年初在美離世的舜兒，幾個月來幾乎每天都思念他，那是一種心中最深刻的傷痛和思念。躺在病床奄奄一息的我這時候突然出現一個念頭：也許很快我們就會在天家見面！但是一想到我們家那位好不容易才撫平喪子哀痛，又剛剛在台灣完成骨科手術正在休息的「一家之主」，眼淚就不停的流。四十年來，她默默忍受我的不斷闖禍、不斷犯錯，又不善理財，更要因為我的政治言行經常擔驚受怕。沒有她的忍讓、包容與愛護，我一無所有。

如果今次在刦難逃，無法走出深切治療病房，她怎麼辦？還熬得下去嗎？她不應該受這樣的苦，上天不能這樣對待她！我不能倒下去。由於大疫當前，妻子兒孫分處美、台兩地，我孤軍與病魔作戰，更加需要堅強的鬥志。

生有時，死有時。我是一個有基督信仰的人，不會畏懼死亡；我也不是一個遇到苦難就動輒說要交付 上帝的人，但我經常禱告。躺在「加護病房」的病床上，我不斷默念《主禱文》，祈求 上帝救我脫離兇惡，又記起大衞的詩：

耶和華是我的牧者；我必不至缺乏。
祂使我躺臥在青草地上，
領我在可安歇的水邊。
祂使我的靈魂甦醒，
為自己的名引導我走義路。
我雖然行過死蔭的幽谷，
也不怕遭害，因為你與我同在；你的杖，你的竿，都安慰我。
在我敵人面前，你為我擺設筵席；
你用油膏了我的頭，使我的福杯滿溢。
我一生一世必有恩惠慈愛隨著我，
我且要住在耶和華的殿中，直到永遠。（《詩篇二十三》）

四月廿五日（星期六）凌晨零時左右，全身發抖、呼吸困難、嘔吐，醫生要我簽一張同意書，如果靜脈輸液無法維持正常血壓，可能要做一個預防靜脈拴塞的手術。不過，睡醒之後，血壓逐步回復正常，血流不足導致器官衰竭的危險解除，而排尿情況亦開始改善。四月廿六日（星期日）上午，我被轉送到普通病房，繼續接受治療。

翻看四月廿五日的《荒漠甘泉》，引述的經文竟是：「應當一無掛慮。」（《腓立比書》四章六節）

Thank GOD！

四月廿六日離開ICU後，頭兩天因為藥物敏感全身紅腫，十分痛苦，需要注射另一種抗生素，但隨着五位醫生的悉心治療，情況慢慢好轉，五月四日（星期一）終於可以離開普通病房，「打道回府」。

三、

禍兮福所倚，前列腺癌測試結果只是嚴重的前列腺炎，敗血病治癒後休息一段時間再做手術。梁智鴻醫生告訴我，抽針是目前唯一可以確診前列腺癌的方法，細菌入血，變成敗血病的風險其實並不高，他還開玩笑的說：「舊年到依家，做咗近百個超聲波掃描抽針檢查，得兩個有事，兩個都係我老友，你係第三個，你都係我老友，哈哈！」

我要衷心感謝梁智鴻教授、李衛全醫生、余宇康教授及唐國隆醫生、陳楚文醫生。在深切治療病房兩夜及在普通病房九天期間，得到你們的專業、用心的治療，使我脫離險境，逐漸康復。我也要感謝養和醫院深切治療部及三十三樓普通病房的全體醫護人員，因為有你們無微不至的照顧，我才可以安然無恙。

🙏🏻

四、

頗有一些不滿我的政治言行的教會中人會質疑我：基督徒會是這樣的嗎？然而，「因信稱義」是基督教的核心思想：「你若口裡認耶穌為主，心裡信神叫他從死裡復活，就必得救。因為人心裡相信，就可以稱義；口裡承認，就可以得救。」（《羅馬書》10:9-10）此間某些教會領袖、自稱基督徒的高官和政客，面對社會的不公不義經常沉默，甚至為極權政治塗脂抹粉；對於中共拆教堂十字架，不斷迫害基督徒的惡行，更是噤若寒蟬。中國家庭教會牧師王怡只是根據聖經在教會講台上說過「任何人不悔改就必定滅亡」之類的話，竟然被視為對習近平的大不敬，二〇一九年十二月三十日，被中共羅織「煽動顛覆國家政權罪」和「非法經營罪」判刑九年。香港那些言必稱 上帝的親建制教會領袖和基督徒，可有聲討這種「逆天」罪惡？原來他們不是「因信稱義」的基督徒，而是「因權稱義」的「法利賽人」，甚至只是極權主義者的奴才！

正如基督徒倪匡所說的：我們信神不信人，人是靠不住的！

生命無常，上帝作主！ 請大家互相記念，互相感恩，珍惜家人！大疫未歇，大敵未滅；祈望人人珍重身體，在艱彌厲，戰鬥到底，衝破橫逆，香港重光！

黃毓民

二〇二〇年五月四日

好嬲好嬲

講真 無佢入立法會

好多人唔知立法會做乜鳩

只係佢真係個個都要屌走先安樂果下....

成日聽佢立法會發言

最緊要人冇事

教主保重 香港重光之路一定有你嘅功勞係入面

你班撚樣仲話佢係廢老話佢係鬼，撚唔撚係人黎架

四字講完

垃圾養和

演講同嗌交佢真係無得輸
不過淨係得呢樣

咁大鑊，要保重身體

泛登仔：抵撚死

教主

搵隻白票兵上去做節目

希望歷代靈童可以同教主和解

老實講下次開完刀咁既症狀即刻入院先
細菌入血好快死人

新任靈童？

梁智鴻

成日聽佢發言
教主係唯一一個合格既立會議員

攞證據出黎 幾時叫人投白票

班泛民亂投票
唔投票就唔係鬼
揭穿依班垃圾泛民揾笨柒就係收共產黨錢

教主
福大命大

嚴重前列腺炎

投票起碼沒出賣香港人，泛民就不停賣港

泛民賣港證據

佢鬧香港啲建制基督徒個part真係講得好啱

其實叫人投白票有咩問題？
更何況佢都冇叫過
相反班仆街泛民入撚到佢個議會又唔撚投票
變撚左贊成個議案
呢啲垃圾泛民班連登狗就當佢同路人
真係好撚好笑

rip

感謝主

呢頭老狗又扮死扮港豬同情

分化失敗
五毛失敗
引導失敗
又輸
好嬲好嬲

舊年到依家，做咗近百個超聲波掃描抽針檢查，得兩個有事，兩個都係我老友，你係第三個，你都係我老友，哈哈！

風險都好高喎

毓民係同飯民有私怨啫
邊有叫人白票

前列腺照落d搵到條可疑既熱狗

Push

巴打幫你搵到證據

唔會啦
基本上佢加持得邊個
邊個都唔會好下場

佢鬼唔鬼我唔撚知，佢同狗達陳雲搞鳩天琦我一定永遠記撚得，條撚樣咪又係功利主義者.
咩撚政治倫理，反骨，我屌你老母啦
根撚本一早睇撚穿你地先唔堆堆想走

金刀梁唔係外科醫生咩
敗血病關佢咩事

教主大步攬過

毓民係立會絕對好過哂泛民

有邊個俾佢屌既係屌錯
同埋屌錯之後佢有冇 出黎道歉呀
當年屌完梁天琦 都出黎講番 係因為選緊
佢覺得梁既做法有問題
而唔係單純鳩屌

教主成日都話要同共產黨鬥長命
一定唔可以咁早死

換轉去公立
教主應該出唔到post la

證明好人有好報
天佑教主

唉屌
玩議會黎講 毓民真係創先河
係班細佬上連登多 覺得乜撚都鬼

「酒濃於水」句野到今日都記得

講真，佢老人家都半退出啦

最多係網台屌下人

你話佢分化、分裂都好

佢始終都係屌共產黨屌得最大力嗰個

有功有過，無謂太harsh

Interview 王喜果集踩場仲話會揀醫生睇估唔到咁快有事

佢係咪好撚勁
19 才子都有搵佢睇

雖然佢成日唱反調
但都係抗爭先驅

手足

輻射暗殺

lafite呀

保重

上次rthk星期一早上嗰個嗌交節目，佢唔舒服請假
原來咁大件事.....

19 才子 直頭連個名都係6撚幫佢改

6撚話自已差過陶傑少少只可以排第20
所以陶傑係排第19 先叫佢19才子

有聲

前列腺抽針檢查一般而言支針通過直腸進入，所以腸裏面嘅細菌有機會通過針刺傷口入血，敗血症風險高過一般組織檢查

所以話唔係有6撚係立會 講咁多段發言
段段都有典故 有POINT 唔係鳩講
講完重要學到野

成班泛民幾十年有冇幾句係上到大台 係教到人
最出名都係得民主最黑暗既一日
重有天生一副硬骨頭

點都好 保重身體啦 佢有好大功勞

梁天琦做乜關你毓民咩事？

On9仔

之前搵沈教授上去唔見你講?

人地回覆又關你咩事？

其實睇佢講/寫係真係好有墨水

好好休息，選舉無你既事啦

時事評論人 唔講得時事
咁叫果班專家收皮喇
美國關你中央政策組 劉細良咩事呀

雖然唔少人批評毓民分裂泛民， 但當你聽晒佢對本民前粗口橫飛的批評， 就知道佢批梁天琦等不止到他競選的九龍西為游蕙禎拉票， 仲唔肯支持在港島區參選的熱普城候選人鄭錦滿。 佢質疑即使本民前要同青年新政合作， 但青政沒有派人在港島區參選，為何不可以支持鄭錦滿?毓民話佢初 認識梁天琦和黃台仰，就係鄭錦滿帶佢地上嚟介紹他識認

Sor
我講個位醫生
19 點解叫19 我知

雖然大家成日都屌開毓民，但其實心入面都係好尊重佢

屌到紅左眼睇錯野

你仲好意思出黎講

教主保重

天琦話好難支持永續基本法

議員能力一流
攻擊對象就錯晒
攬炒泛民instead of 攬炒成個政府

建制：wfc, 剝定花生等睇戲

咁好難唔比人當係鬼
泛民要反省 教主都要

想獨同唔獨既分別

一到選舉，呢度班泛登議員助理老豆都冇面畀

屌佢政見冇問題，唔該唔好搵佢健康來咀咒

希望在佢有生之年可以見到光復香港的一天

咁公道D講 唔見得當時既青政同梁天琦既立場論述有咩相同

你個反骨仔

要無事呀🙏🏻🙏🏻🙏🏻

不論中唔中意佢講咩 至少佢從來無出賣佢嘅支持者

先安內有咩問題
泛民賣港 23條收貨
唔屌你屌邊個

民建聯係敵人 擺明收指令做野
你屌佢佢都唔會有反應 重要教精佢把撚?
未撚訓醒? 屌左咁多年你唔係想屌到佢地會棄暗投明下化?
屌你老母 痴撚線

問題係泛民扮做自已人 但係到拖你後腳
唔撚屌鳩你?

佢講緊依家班後生仔
佢成日係節目都話:我就睇唔到㗎嘞..

教主保重
同埋屌你老母仲有邊班人話佢想出嚟選
年紀本身已經咁大依家仲要有病嘅之前又死咗個仔
邊度仲有咁嘅心機同力出嚟選

人地從來都冇話過選，只係你地班撚樣屈鳩佢去選

教主都就嚟70歲 希望佢保重身體啦

毓民保重！

我都希望教主番美國養老 快活
係到睇住泛民 咁屌法真係早死幾年
重有果班 屌佢係共諜既撚樣
共諜洗做撚到 又病又眼有事都要企係立會到拉布
我屌你老母喇

屌你老母臭閪啦仆街
人哋四年前已經講話退休唔出嚟選
係你啲仆街道聽塗說 周圍聽到人哋啲陰謀論話佢密謀出嚟選

隔離po已經咒緊佢
肥佬黎都冇佢地咁肉酸啦

九西教主一出 泛民腳震
佢一早話唔撚選
得班泛民係到驚
BBQ 三不一沒有撚狗撚到傻

肥佬黎會同星島記者講
搞鳩你呀 信唔信我搵人搞鳩你呀

你依啲垃圾同鄧丙強私下訓斥有咩分別？
要反省喎
你不如罰佢地企啦戇鳩仔
投票掣都唔撚識㩒嘅垃圾你都當同路人
你就一定係鬼啦

無可否認，佢係好多人既政治啟蒙

佢同泛民係有私怨
但佢做議員從來無對唔住香港人
亦都係好多人包括天琦既啟蒙老師

有 佢叫過人投白票
不過佢哋理據係跟個制度玩就係承認制度

區議會後冇再講過

政治啟蒙都有佢好大功勞

有功有過啦
係唔知點解咁多二五仔
跟過佢又反面嘅，事後多數證實係人格有問題嘅人

Take care

一百個有三個奶野咁都唔高機率？

投錯票
睇電視唔落黎
支持23條
中聯辦
水炮車
大灣區
多多都講唔哂

同路人

轆撚收山吧....上次立會選舉已否曬底...

證據

泛民係抵屌
當初人力狙擊泛民 大舊 快慢必都有份

況且佢屌共狗本身都勁過晒成隊泛民

以後把口唔好咁臭，對抗爭出返多啲力
都唔想你出事

最撚記得有個人要照腸鏡
嗰日要屙屎
所以投唔到票
之後每個月收10皮野人工

佢係好過黑警家屬肥享同大灣駒

唔係一個好好既醫生咩?
我有個親戚都係睇佢

好唔好真係睇你咩人啦

真係好勁
80幾歲都仲出黎行醫

私家醫院抽血都可以搞到有細菌入血
香港醫療接近全世界第二貴，服務質素有冇全球第二？

唔怪得視點31無佢份啦個集

係既 賣港方面 佢唔及依家d泛民

真係唔識
我淨係知佢好似收得幾貴
不過去得養和都應該唔太care錢啦

佢地：有泛民 唔驚

教主不如退休返去台灣/美國陪下屋企人好唔好

你想佢出咩力 係咪要個呀伯出黎同你掟汽油彈
2016年唯一冇割魚蛋嘅議員得佢一個

諗起班人郁少少就發哂癲咁話教主又出嚟選就燥

報應囉
死左先上嚟講啦
收共產黨咁多錢搞分化留嚟搞白事啦

逼害本民青, 唔會原諒佢

劉中策直情食政府糧添啦

好多狗扮睇唔到
繼續老屈屌教主既係泛民

泛粉真係cls
你個泛民出賣過香港幾多次

真係人就走先識珍惜 大步攬過就好

天佑教主

佢地d邏輯係世界級既

係呀泛粉呀
因為梁天琦唔撐四眼狗屌撚左人兩個禮拜
同游蕙禎爭尾席又屌鳩人
本土派同路人呀
撐多d啦
咁撚蠢就收聲啦

你上一個留言話屌天琦，呢個留言就話時事評論

拿，我屌你老母都係時事評論咋，唔撚係屌你條柒頭

為左選舉簽確認書，永續基本法
支持韓國瑜，鬧港獨派
為泛民私怨支持少數派逃犯條例法案委員會
成班老鼠撐呢條老閪政棍，成班個腦生喺屎忽

好多五毛 傳統泛民支持者入左黎屌毓民

以前我咩都唔識聽人講都覺得佢私怨為先，都運動開始之後開始自己check翻啲資料，大部份泛民嘅記錄絕對可以用25仔黎形容，而25仔優先處理是合理的

班人成日以為屌完D官
佢地就會改 真係痴撚線
屌完照出糧 洗鳩理你
你有你屌 班官個個月幾十萬
你咪慢慢屌囉

林公公屌足4年 一個唔該走左去讀神學喇
太多太多都廢事講
成班小朋友以為個政府係為人民服務 痴撚線
一日冇民選政府一日都係咁呀 傻閪 慢慢玩35+喇

我又唔係政治人物
你點時事評論呀傻閪

遺傳病？

被人詛咒死全家？

扮唔出席都叫有交戲
出席投讚成果班 要扮睇唔到

佢都近70

唔好啊
呢兩年真係好難捱
唔想一把好聲音就咁離開

都唔去爭辯你呢堆事情嘅來龍去脈同真確性，我想講淨係佢出嘅政治文章文獻足以成為香江第一人，加之立場反共從一而終，以呢個標準大部分人挽鞋都未夠班
利申:睇過3本共過千頁，文章共過百篇

畫面好睇就得
又唔講下臨尾嗰年特首去立法會都唔去開會
事實永遠唔講
邊個鬧佢地主人就係泛粉

票投民主黨 遲早賣香港

根本泛民抵屌程度唔會低過建制

30年前賣左啦

希望佢身體健康

點支持得落手

永續基本法既隱藏大前提係共產黨會守法

根本就要好似老蔣 先剷除共產黨先
要先剷除 泛民呢班賣港賊

慘撚到要搵臨尾嗰年既一次會議黎講
講投票開會 我大你五十次都重得喇
你點解釋下面既投票意向呀
香港人係咪要加入大灣區呀

第一個想起的是今年年初在美離世的舜兒，幾個月來幾乎每天都思念他，那是一種心中最深刻的傷痛和思念。躺在病床奄奄一息的我這時候突然出現一個念頭：也許很快我們就會在天家見面！但是一想到我們家那位好不容易才撫平喪子哀痛，又剛剛在台灣完成骨科手術正在休息的「一家之主」，眼淚就不停的流。四十年來，她默默忍受我的不斷闖禍、不斷犯錯，又不善理財，更要因為我的政治言行經常擔驚受怕。沒有她的忍讓、包容與愛護，我一無所有。

唉見到依段真係sad

以現時既contest 已經沒可能。
只能夠滅共

你唔係五毛
只係智力低下人士

泛民關我乜野事？我無撐過泛民喎唔撚好意思
原來最尾一年任期就可以唔開會架？

(突發) 黃毓民: 涂謹申行事不合法. 立法會秘書處只係跟規舉做.

唉 仲要被泛民屈收共產黨錢

黃毓民：支持韓國瑜入中聯辦

佢唔係抽血呀你睇清楚先

請唔開會邊夠公民袋黎
自己動議都可以睇電視唔落樓

又到月尾啦

如果佢唔係有錢人，係普通人，無醫生朋友的話，可能真係拜拜左

平左內亂先講外敵
你睇下今時今日黃圈內鬥就係因為咁

冇人想知你係咪政治人物，無論點都屌鳩你老母臭閪，拿學你話齋，我時事評論咋

我咪評論緊，毓民講野言之有物，屌到人肉錄音機林瑞麟無聲出

唔好臭蟲論，公民黨唔開會仆街咁黃毓民唔開會都係一樣

入住深切治療部，都是生命垂危的病人，要在病情穩定無生命危險後才能離開。當時心裏在想，我可以出得來嗎？進入深切治療部病房後，由養和醫院深切治療部主任李衞全醫生負責主導治療，而我的主診醫生梁智鴻教授亦在場，還有三位腎科専家：香港腎科權威余宇康教授及唐國隆醫生、陳楚文醫生。

你係泛民

出力=掟汽油彈
你都幾撚好笑
如果係咁全香港出過力既最多得幾百人

毓民好愛惜年青人架
但前提你要聽晒佢話囉
不過班盲粉扮睇唔到架啦
最叻就係「咁又點，泛民咪一樣xxx」

巴打用不推文啦
無謂幫班狗推post敬拜主人

永續基本法？我講下咋！係陳雲塞入我個政綱度！
諗起都覺得on撚鳩

連登互屌 = 黃圈內鬥?

但選舉嗰時唔覺有問題
輸左就有喇

真係好笑 唔係剷除土共同熱狗先
係剷除泛民先
你老母做分化撚收皮啦

我係熱普城苦主，當年又貨金又投票比佢地
最撚有資格屌熱普城

龍門 水門雞
原來唔係黃圈

毓民立場我唔認同 太大中華膠...
佢屌班泛民做反對派屌得好岩9588...
泛民睇下美帝民主黨係點做反對派學下野啦...咪再做港燦玩造星

一講毓民 成班熱普城打手入曬黎
屌熱普城=泛民打手 泛粉
goodest logic

屌人老母係時事評論係冇問題
問題係你唔撚係時事評論人
你搞清楚未 小學雞學人玩文字

覺今是而昨非
好過呢個post d蠢閪有咁多前車都唔醒水當條政棍係好人
有d明明做緊狗仲扮理性話自己睇幾多書就想笑

我2011年已經係舊登講緊本土主義啲野
對泛民同大中華主義提出質疑
當時班毓粉，仲係度跟黃毓民叫緊「建設民主中國」
毓粉即管話我係泛民啦

老蔣都錯啦
應該學共產黨
團結次要敵人
打擊主要敵人

放係老蔣個 case
直頭唔使講攘外
應該先聯合日軍殲滅共匪
為達到聯日目的甚至可以不摘手段承認天皇政權加入大東亞共榮圈
其他一切等殺晒主要敵人共匪先再講

我覺得老毛如果坐老蔣個位係當時情況會咁去行盤棋

又真係幾慘嘅...take care啦

分化d咩？
從來冇同一隊
何來分化？
泛民做過咩出賣人？
無啦啦俾你夾硬屈左d細作係同路人都有

簡直係痴撚線

我一直都評論緊毓民wo，毓民又係從政，咁咪時事評論

我想評論時事咪評論，唔需要係咪時事評論員

定還是依你既高見，要時事評論員先可以評論時事，所以全香港評論時事既論壇摺晒佢，邊個冇考評論時事員牌就評論時事既拉晒佢？

毓民又係從政?
乜佢又選到喇咩
幾年前重係時事?
乜唔係以前既野唔計咩?
柒左重係到撐

梁智雄呢d國手都垃圾

敗血病......
真心好好享受剩餘的人生
政治交俾後生去做

你錯啦，我係叫佢連講都唔駛講

諗起深游

諗起梁游

RASAP

你唔係好唔鍾意玩交字咩？乜依家又係度玩文字？

我就好求奇，做過議員就係從政，政治就係時事，我唔會同你係度捉字蝨、泥漿摔角，你自己對住o個幾隻字打飛機
我幾時又話佢選到？我幾時話以前既野唔計？

依家我話緊你前言不對口語，前面就話屌柒天琦，後面就話評論
即係屌＝評論？

做過議員就係從政
入過中聯辨一定就係共產黨

唔gur呀？打上去屌人囉

你睇下你o的留言廢到，冇論點冇論據，完全冇駁過

依家我話緊你前言不對口語，前面就話屌柒天琦，後面就話評論
即係屌＝評論？

哎呀哎呀
冇野講到要重覆論點
開始話人廢 人身攻擊

唔同你浪費時間，因為你完全冇覆過

單機啦你

養和吖嘛
連登仔只睇得起廣華呢啲醫院架喳

有人敗走

有人因為無菌做得差搞到人入ICU
佢間醫院就有嘢做錯架啦
唔通好人好姐無啦啦中招咩

保重身體

希望蘋果d留言者積下口德

成班泛民/連燈垃圾不願面對失敗
毓民話你地鬥唔過港共政權， 只會白白犧牲
毓民話35席係癡人說夢， 一定無可能
唔啱聽唔啱自己心意就屌鳩毓民， 仲玻璃心過大陸人
等睇9月輸撚到仆街， 義士又全部重判， 到時就知毓民係完全正確， 所有人向毓民道歉啦！

戇撚鳩, 黃毓民叫你永續基本法呀教徒

覆埋呢次，唔該你睇清楚人哋d文章，人哋係評價韓有政治智慧，加之諷刺泛民50步笑百步，仲有一個人有功有過好平常，重點係佢功太大理應支持

卿姐話2007雙普選呀
2020再呃你話過半選特首
慢慢信飽佢

最緊要人無事

既然碌撚講到做乜都無用 咁不如就好似佢咁投共囉 係咪?

救主加油

叫你地總辭， 成班唔肯放棄每月10雞高薪厚職死都唔制
跟住仲要屈鳩毓民放棄
抵你地仆街啦， 9月35席過半？ 有30席當你地贏啦

咪撚分化啦，快啲排隊去食龍門再等到9月投黃碧雲，我地就光復就贏架嗱

總辭撚, 原來總辭左中共港共就即刻滅亡 香港就立即重光, 傻閪, 自己慢慢拎總辭打飛機啦

成個post 就係吹奏黃毓民
但肥佬黎話佢係中共啲人又點睇
熱狗個班黎架喎

有35席港共就會馬上棄權
任你選特首控制所有野
中共港共就即刻滅亡 香港就立即重光, 傻閪, 自己慢慢拎35席打飛機啦

一味叫人總辭總辭, 總辭之後有咩後續手段繼續抗爭個論述從來未聽佢講過 就成班教徒當係聖旨 戇鳩鳩 自己做唔到立法會議員就想人地都唔做

其實全部都有講
無睇節目就靜啦
一味屈屈屈 屌你老母

係囉 總辭之後就全民起義囉, 水晒你班友出去送頭 然後自己就坐喺studio做節目 笑鳩你地傻仔, 勇武? 我up下咋喎 我老啦驚坐監啊

啱呀，毛澤東都有功有過，你都戇鳩

好撚笑 當年5區公投比泛民入中聯辦賣港搞到收皮
議會掟蕉 泛民即刻割
拉布阻惡法 泛民支持改議事規則
依家食哂屎咪因為以前作嘅孽囉
咁撚樣唔屌你泛民屌邊撚個？
9月含唔含你一回事 依家屌柒你都唔撚得？ 有冇屌撚錯你呀

戇撚鳩 佢叫人依家要同共產黨鬥長命啊 點撚樣水人出去呀

天生一副硬骨頭
幫泛民答
佢退左休 唔計
又可以從頭黎過

佢個仔一早係美國
其實係美國間諜

原來坐喺度乜都唔做等運到 就係總辭後既策略 果然高招啊

公民黨有份玩5區公投
公民黨都係投共

等運到投35+一樣咁高招

原來毓民有病，唔怪得有d牛鬼蛇神開始唔聽佢枝笛

泛民支持修改議事規則
今日食到應一應內會笑死人

得番個爛鳩網台
可以有咩牛鬼蛇神?
唔講我以為佢號令天下
你既知識重停留左係14年

同樣都係議席，6撚坐同黃碧雲坐個效果真係差十幾條街

唔係呀 碌撚成日屌到飯民啪啪聲 仲以為佢有咩絕世救港方略係飯民諗唔到咋, 點知原來係投降主義 真心佩服碌撚呀

咁廢老同鬼都會病架，有乜出奇？

飯民諗到 20年前就應該35+既招
係20年後既今日用

BTW 投降主義 係咪即係咁

點解你期望黃毓民支持者有正常智商同邏輯
講真教徒根本係反共藍絲

唔記得不推文

信泛民 唔怕

香港能夠解決既方法 只有一個 就係靠美國 靠外力
沒其他方法 就係咁多

成班都食撚錯藥 成日話毓民淨係屌泛民 大佬佢屌林奠 689 張建宗 黎楝國個陣你地訓撚著左？ 根本就有哂道理 發言言之有物 你睇佢係議會屌功能組別個幾黎片啦 到依家都仲岩用啊

sepsis姐又唔係無得醫

利申：自從天琦單野，我唔會再信佢，收皮啦

龍門陣屌到以家
班人未出世 唔撚識

成個po都係blocked user lol

屌天琦 大罪定D
定係叫人下次先投天琦 大罪D
今次到喇喎有冇得投呀?

我講緊佢自己果D人,唔係出面果D好無

佢個網台重有咩人呀
定係同台長內鬥呀?
跟貼D喇 又唔撚睇台

方向馬X坤有冇慰問下

收皮啦 港共政府你唔屌
走去撐垃圾

留意到有啲人講野都幾好笑 先係話毓民推後生仔出去
同佢講毓民叫人鬥長命 冇推人去死 仲話投降主義
乜依家鬥長命就代表咩都唔做？
都痴撚線公就你贏 字就我輸

教徒淪落到要拉人落水來轉移視線 無一視可以正視問題btw你貼飯民衰野打擊唔到我 我不嬲都知飯民大把衰野 飯民都唔係咩好人, 正視一下別人對教主教徒質疑好過吧

如果我係泛民狗就唔好咁多野講啦
毓民閪極每區都有1萬幾千個粉絲
你地激得佢嬲，一陣佢老人家一聲令下全部投白票
你地最後果席輸幾白票就唔好問點解啦

係囉係囉
10年同社記反面
14年同人力反面
17年同熱城反面
次次抗爭力量去到頂峰就要拆散佢 一定全部都係人地唔啱囉

又block一件垃圾教徒

熱城就算啦
熱城根本共諜
不過唔同山頭咁解

唔使啦 碌撚喺東方寫咁多年稿 袋咁多稿費 夠晒慰問囉

回返上面，唔一定要係佢個台d人既，熱普城成日放d雜種狗出黎周圍咬人架啦 我知佢地而家鬧翻左，但句野到而家都無錯

金刀梁
有錢嘅前列腺有事都係揾佢
三十年前係咁
依家都係

你條撚樣欺師滅祖

馬生深黃

屌完港共 港共會自爆
屌你老味泛民拖後腳 五大訴求都改撚埋
唔撚屌佢屌邊個
邊撚個20年黎乜作為都冇呀
唔平內亂 點對外敵
聯共抗日個下場係點撚樣呀?

就係因為每區得一萬fans所以16年得蟲泰贏囉
仲要投票前幾日屌埋游B梁天琦都要輸

啲泛民打手好撚驚佢選嘛

睇黎你係何志光之流

驚佢三個月命都無就會

社記 人力 熱城
原來都係佢既人

咁公民黨 工黨 係咪民主黨既人呀
唔同派系都入哂佢數

10年同社記反面
老燒不滿光頭達 停止科水要拆夥
咁樣計係咪老燒分化呀
你出世未呀小朋友

要贏就難嗟
你35席條數根本計到好盡
要搞死你一兩席根本話都無咁易

唔緊要啦, 中共既人邊有期望, 一早當無左

關我撚事

35 係計埋中立果個醫生先夠
重有功能組別嬴一半

以上全部係未撚計DQ

從政同唔同人有意見好正常
但碌撚係一以再 再以三同人反面, 唔使講啦 一定係全部係人地唔啱囉, 碌撚自己係無問題 明既

中共既人去哂美國做間諜
咁樣美國係咪乜收留間諜呀
做咩唔打俾美國佬呀
佢班仔係哂美國喎
成家都係共諜喎

你點撚樣解釋 老燒拆夥人力呀
人力老細係老燒呀傻閪
人力個網台都係老燒架
係老燒要摺左佢呀
傻閪

共碟 鬥黃之父

關鍵時刻一定會出手, 次次皆是 上面實會落order

佢喺我最欣賞嘅議員，希望佢早日康復！

老燒摺台 同 佢同人力啲人反面 係兩樣野喎 教徒係咪傻到咁都可以混為一談

一早知, 難為佢當係秘密武器嚟講

真心好想問你呢種人博乜，你期望係度會改變到咩

🙏🙏

原來金刀已經成81歲